+++
title = "开始使用 Spacemacs"
author = ["A.I."]
date = 2015-12-12T01:14:46+08:00
publishDate = 2015-12-12T01:14:46+08:00
lastmod = 2020-05-18T16:42:36+08:00
slug = "start-use-spacemacs"
categories = ["emacs", "Chinese"]
draft = false
weight = 2003
+++

虽说上一篇 Blog 已经是在很久之前，但是上篇刚说了不爱用 vim 的快捷键，现在就开始用 spacemacs 貌似有些奇怪=。=

我为什么开始使用 vim 的 keybinding 呢，说来话长，一切都要从坑爹的 Xcode 说起...（省略对 Xcode 的 1w 字吐槽）总之因为 Xcode 无法支持 Emacs 的 keybinding（别说 Karabiner，这玩意儿影响太多东西），然后自带的 keybinding 效率实在太低，于是我不得不开始使用 XVim，然后在背叛 Emacs 的道路上越走越远（强力推荐 Chrome 的插件 cVim）。

但是我不得不说，spacemacs 确实相当的好用，之前也有试过 oh-my-emacs 等等配置，然后自己也乱七八糟配过一些，都谈不上好用，而且还有一些相当麻烦的问题，虽说 spacemacs 问题也不不少，好在最后都找到了解决方案，下面就来记录一下配置时遇到的一些小问题。

## 安装 spacemacs {#安装-spacemacs}

参见[官方文档](https://github.com/syl20bnr/spacemacs)，就不再赘述

装好之后，打开 Emacs，

`find-file ~/.spacemacs`

## Emacs behind proxy {#emacs-behind-proxy}

要想正常使用软件，第一件事就是配好代理，Emacs 里面的包管理，shell，都是需要代理的，所以第一步就是要配好代理

在 `dotspacemacs/user-init()` 中

```emacs-lisp
(setq url-proxy-services
      '(("no_proxy" . "^\\(localhost\\|10.*\\)")
        ("http" . "proxy_host:port")
        ("https" . "proxy_host:port")))
```

C-x，C-e and you are good to go.
这里需要一个 http 的代理，如果用 shadowsocks 转一下就好。

## Fonts {#fonts}

字体不对简直不想写代码，所以先配好字体

英文字体

```emacs-lisp
(setq-default dotspacemacs-default-font '("Essential PragmataPro"
                                          :size 14
                                          :weight normal
                                          :width normal
                                          :powerline-scale 1.1))
```

中文字体

```emacs-lisp
(dolist (charset '(kana han symbol cjk-misc bopomofo))
  (set-fontset-font (frame-parameter nil 'font)
                    charset (font-spec :family "Source Han Sans SC"
                                       :size 13)))
```

## Fish in Emacs {#fish-in-emacs}

接下来是比较麻烦的部分，至于为什么要在 Emacs 中用 Fish，没办法，Emacs 党就是喜欢 one to rule them all。

首先安装 spacemacs 提供的 shell layer 并配置一下默认 shell

```emacs-lisp
(shell :variables
       shell-default-term-shell "/usr/local/bin/fish"
       shell-default-height 30
       shell-default-position 'bottom)
```

然后打开 ansi-term，你会发现几个问题：

a) prompt 下面会多出一个回车符号，在 `dotspacemacs/user-init()` 里加入

```emacs-lisp
(add-hook 'term-mode-hook
          (lambda ()
            (toggle-truncate-lines)
            (make-local-variable 'transient-mark-mode)
            (setq transient-mark-mode nil)))
```

b) prompt title 显示问题

`find-file ~/.config/fish/config.fish`

加上

```fish
function fish_title
    true
end
```

c) fish 的自动提示出现时，会显示一个 4m 并换行，同样在 `dotspacemacs/user-init()` 中

```emacs-lisp
(setq system-uses-terminfo nil)
```

暂且到另一个 terminal 中，如果 emacs 是用 Homebrew 安装的，执行以下命令

```shell
tic -o ~/.terminfo /usr/local/share/emacs/24.5/etc/e/eterm-color.ti
```

其他安装方法，请自行找到类似目录

## kotlin-mode {#kotlin-mode}

目前 kotlin 官方并没有支持 Emacs，只在 github 上搜到了两个 repo，[这个]()以及[这个]()，目前没有发现有什么区别。

参照 spacemacs 自定义 layer 的方法并使用以上两个中任意一个即可获得 kotlin 代码的语法高亮显示。

## magit {#magit}

magit 的安装非常简单，安装 spacemacs 自带的 git layer 即可，唯一的问题是文档中提到的默认将 magit-status 的 buffer 打开全屏的设置方法失效了，经过一番查询后，现在需要一个第三方的 extesion 才能实现。

这个在.spacemacs 中搜索一下加在对应位置即可

```emacs-lisp
(setq dotspacemacs-additional-packages'(fullframe))
```

`dotspacemacs/user-config()` 中

```emacs-lisp
(fullframe magit-status magit-mode-quit-window)
```

重新同步 packages 即可。

## !TODO {#todo}

1.  补充链接

## History {#history}

2015.12.12 initial version
2015.12.13 kotlin-mode 和 magit
